其實大數據技術，可否解決目前醫學問題

其實現在的醫學研究報告和文獻，臨床測試，都係搵幾百人出黎試，sample size得幾百人。

如果用大數據，用 internet 和 big data，去聯繫和分析病人情況，例如分析病人的病歷，和他分享出黎的facebook post和，ig post，再做survey，再用埋人工智能去分析，sample size 可以幾百萬人，咁拿出黎的數據，會否比雙盲對照研究可靠？

不過涉及私隱問題

同埋要it公司，政府，法律，醫院，醫學研究界合作。

但係有d病既病徵好相似
我覺得的確有幫助 但唔會完全解決

big data會係未來醫學大方向

有都唔會普及
個世界已經愈來愈多人

唔太可行. 因為諗下點解simple size 會有所限制 而唔係無限大

咁易搵到人做實驗？傳統研究成本高？

Expert system
理論上係可行
但點樣量化數據同病徵係一個問題
相似病徵點介定又一個
U can try try

仲有

到底有幾多可信 處理成本又有幾高？

正式research 都包好多inclusion/ exclusions criteria. 有啲後期都會覺得唔啱做而篩走

如果大海撈針咁搞data. 更大成本

好多feature入唔到
例如最近先發現咩皮膚同肉中間原來仲有個新器官
根本都唔知有個咁既因素

不過已知既入住先，應該已經出到好多有用既結果

大數據都有好多inclusion and exclusion ctiteria, feature selection

老老豆豆
用醫院全部data都夠玩big data
預測邊個病人最迫切, 要投放幾多錢醫佢, 有冇機會醫到, 仲有幾耐命都計到